---
title: Laboratorul 7 - Modelul Replicated Workers
sidebar_position: 7
---

În programarea paralelă, modelul **Replicated Workers** (sau **Thread Pool**) este un design pattern folosit pentru obținerea de concurență în execuția unui program. În acest model, există două componente principale: un **pool** de sarcini de executat (task-uri), reprezentat în general ca o coadă, și un grup de **workeri** (care sunt în general thread-uri). Fiecare worker din modelul replicated workers are următorul comportament:

```c showLineNumbers
while (1)
    ia un task din pool
    execută task-ul
    adaugă zero sau mai multe task-uri rezultate în pool
```

Așa cum se poate observa în pseudocodul de mai sus, un worker ia un task din pool și îl execută. Ca urmare a execuției unui task, este posibil să se genereze task-uri adiționale, pe care worker-ul le adaugă în pool, după care repetă pașii precedenți.

Modelul Replicated Workers este util atunci când:

* nu se cunoaște în avans dimensiunea problemei, adică numărul de pași care se vor executa
* există multe task-uri de dimensiuni mici care trebuie executate și este mai eficient să se refolosească aceleași thread-uri decât să se creeze unele noi la fiecare pas
* există posibilitatea ca thread-urile să fie dezechilibrate (de exemplu, unele core-uri sunt mai ocupate, sau chiar diferite între ele, și o împărțire egală a sarcinilor de calcul ar duce la întârzieri în program).

O reprezentare grafică a modelului replicated workers poate fi observată în figura de mai jos.

<img alt="img" src="/img/parallel-and-distributed/replicatedWorkers.png" style={{margin: "auto", display: "block"}} />

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />